高度集中 4%人掌握全球97%比特幣！ (21:37)

【東網專訊】瑞士信貸的一份最新報告表示，比特幣(Bitcoin)可能又是一場由金字塔頂端1%人操控的財富遊戲。

瑞士信貸在發送給客戶的一份關於加密貨幣和區塊鏈的報告中表示，全球97%的比特幣被4%的比特幣地址所持有。

該行表示，財富集中在一小群地址上——不論他們是個人還是交易所，意味遊戲中的少數關鍵玩家可以對整個比特幣市場產生巨大影響。

這些在加密世界中被稱作持有者的人正牢牢抓住手中的比特幣。在這種情況下，這一生態系統中的財富變得非常集中。

相比之下，根據瑞士信貸去年11月的一份分析報告，全球最富1%人口僅掌握着大約一半的財富。

跟本同老千股一樣玩法

又話匿名既

唔知持有人

exchange地址都當?

如果呢樣就係未來貨幣

人類前途=一片黑暗

垃圾btc

股票咪一樣

睇咩股

集中係港交所